生變！蓋亞那宣布遵守一中政策 終止台灣辦公室協議

就在中華民國外交部宣布在蓋亞那設立台灣辦公室、美國國務院也立即附和稱許這項進展不到24小時，蓋亞那外交部4日卻宣布，持續堅守「一個中國」政策，並維持與中國的外交關係，這項協議因「溝通不良」，已即刻終止。
蓋亞那外交部的聲明表示，蓋亞那政府注意到有關蓋亞那台灣辦公室的各種媒體報導，蓋亞那政府希望澄清，「蓋亞那將持續堅守『一中』政策，與中華人民共和國的外交關係依舊完好無損。」

蓋亞那外交部表示，蓋亞那政府並未與台灣建立任何外交關係，基於對所簽署協議的溝通不良（miscommunication），這紙協議即起終止。

在中華民國外交部宣布聲明後不久，美國駐蓋亞那大使館、美國國務院西半球事務局代理助卿Julie Chung與美國在台協會（AIT）台北辦事處分別透過聲明與推文表示歡迎，稱這將增強雙邊日益緊密的關係；北京表達不滿，要求蓋亞那當局修正錯誤。

針對此最新進展，記者詢問美國國務院，至今尚未取得回應。

兩黨共識喎

比拜登搞死。一你老母中

南美洲已成支那後花園

台灣外交方向
應該仔中返係d 已發展國家
慳返d錢 投資係d發達國家好過

後花園都保唔到

淨玩係晶圓外交都夠
歐盟美國日本都奶

不保

美國佬又輸

咁兒戲

China Joe

台灣專心搞好同日本官方關係好過啦，呢啲第三世界國家又晒錢又冇用

真，呢D窮西國家淨係睇錢，同鄰國掟錢都哂9氣，由得鄰國自己燒飽去

三立話好勁架

又話重返多邊主義壓制支那先係皇道嘅

行議會代表制， 英聯邦既民主國家
都唔聽你支笛呀廢Joe

拎晒d錢去整核彈好過啦

Taiwan can help

武肺都贏咗好多形象

逆向思維
世界上嘅所謂已開發大國，同台灣嘅關係都仲係保持着一種「曖昧不清」嘅關係，即係從來唔會公開地丶枱面地承認台灣係一個獨立嘅國家，最多將你視為一個非常重要嘅合作夥伴

台灣要建交丶國際舞台上有一個受人尊重嘅地位，第一步就係一定同啲有戰略價值嘅小國開始，嘗試逐步逐步嚟，就好似支那當年由非洲搞起一樣

而家連呢啲小國家都唔睬你嘅話，你仲點樣可以行去行去下一大步

最撚柒就係德國
之前武肺台灣比捐口罩比佢地
佢地粒聲唔出
又奶中又支持一中

車廠因武肺取消晶片訂單
tsml已經提醒過佢地之後要重新排隊
結果依家政府出聲叫台政府幫手

乜唔係支持一中咩？做乜搵台灣省政府？點解唔搵北京政府先呀

不過都係美日醒目
上年已經開始搵台積電起廠

理性 現實 功利

Trump連任失敗後

小國都知道黎緊全球大環境 唔系 講公義 講道理

好擔心KMT + 共諜柯 千方百計引入Dominion去竊總統大位

燒錢外交無作用，留番黎整多幾枝導彈仲實際，跟手重新set過tsm條隊，邊個國家最多戰艦黎南海台海巡就俾晶片佢先

人地有石油..
2020 gdp 50%gain ....

拜登幾時返北京述職